Agradeço primeiramente a Deus por ter me destinado pessoas incríveis para estarem ao meu lado 
durante esse momento árduo que a escrita do trabalho de conclusão de curso. 

Agradeço aos meus pais, Alessandra e Flávio por terem me dado o dom da vida, pelo incentivo e motivação.

Em especial à minha avó Lenita Justino, por toda formação 
intelectual que foi investida em mim e pela formação do meu caráter e da minha motivação que possibilitou 
a minha entrada na Universidade de Brasília.

Ao meu irmão, Victor Hugo, pela amizade e boa convivência.

Agradeço imensamente a minha namorada Amanda, por entender a minha ausência em diversos momentos durante a realização desse trabalho
e também pelo seu incentivo, paciência, compreensão, companheirismo e carinho.

Agradeço ao meu orientador, João Paulo Lustosa, por ter me incentivado a sempre buscar a excelência e pensar fora da caixa e também
pela paciência, amizade, incentivo, várias conversas produtivas que já tivemos e por todo suporte que me foi dado durante a realização desse 
trabalho, que sem o qual não teria sido possível a conclusão desse. E por todas as oportunidade que deu dentro do LASP, inclusive na fundação 
do capítulo IEEE VTS, sendo o primeiro do Brasil.

Aos meus amigos Lucas Maciel, Yan Trindade, Victor Guedes, Victor Duarte e Thiago Figueiredo por todos os debates e sugestões em temas acadêmicos 
e temas aleatórios que me ajudaram nos momentos de distração.

Aos meus amigos e colegas de faculdade, Iure Brandão, Gabriel Pinheiro, Yuri Castro, Juliano Prettz, Cássio Lisboa e 
Bruno Cordeiro pelas inúmeras sugestões e parcerias ao longo do curso, em especial àqueles que venceram juntos comigo Organização e Arquitetura
de Computadores e Software Básico.

Ao Ricardo Kerhle e João Paulo Maranhão por me ajudarem imensamente nos temas acadêmicos. 

Agradeço também o Fábio Lúcio por ter me dado oportunidade de trabalhar no Laboratório de Tomada de Decisões e por ter sido um
dos incentivadores a realizar a mudança de curso.

A todos os professores que se dedicaram em minha formação, em especial aos professores Li Weigang, Rafael Timóteo, Felipe Lopes, Teófilo e outros.

